鬼影機追撞 張炳良認新空管有問題

鬼影機追撞
張炳良認新空管有問題

13,297
■運房局長張炳良承認新空管系統「有啲問題」。
適中字型
較大字型
■運房局長張炳良承認新空管系統「有啲問題」。

【本報訊】有傳媒再揭新空管系統出問題，雷達上周一曾出現「鬼影機」，顯示兩航機十分靠近，疑似追撞。運房局局長張炳良承認，新系統磨合上「有啲問題」，已責成民航處處長盡快處理，並向社會公佈；專家小組下周會來港開會商討對策，海外顧問下周亦會到立法會解畫，重申航空安全是政府首要考慮。
昨有報道指於上周一新系統錯誤顯示一班停泊在機場地面的客機，突然在300呎上空飛行，並與一班同樣在300呎上空、準備降落的馬航航機非常接近，前者客機更發出第二級緊急求救訊號（PAN），報道並刊登有關雷達屏幕截圖。
民航處指爆料人違指引
民航處昨回覆指，有關報道中「另一航機太接近，導致系統發出要求緊急求助訊號」是完全錯誤解讀，對該所謂「前線人員」的指控全部不屬實。
該處解釋，圖片中的馬航客機只是尾隨該發出「PAN」訊號的涉事客機，空管人員清楚知道標示「PAN」訊號的客機已安全着陸和離開跑道，並適時移除有關標示；過程中新系統運作正常，雷達屏幕不曾顯示雙重影像或錯誤目標。
處方又指，會嚴肅跟進有自稱「前線人員」涉嫌違反內部指引，在空管中心或相關工作地方使用智能電話，影響飛行安全。
另外，機管局行政總裁林天福昨在立法會跟進機場三跑道系統相關事宜小組委員會上表示，直至2024年不會增加機場建設費。民主黨立法會議員許智𥧌則要求局方交代一旦未來工程成本有變，會否改變主意增加建設費。
■記者張文鈴、廖梓霖

上一則
何文田站列車受阻兩小時

下一則
控方「七警或借警棍打曾健超」指暗角施襲屬合謀犯罪

有d

這是集體責任，沒有個人需要被追究。

佔中影響

有問題 = 冇問題
有D問題 = 有嚴重問題

官員講都有D問題就即係幾大鑊下

點解咁堅持要用呢個系統？
仲有出問題又唔敢捉個供應商黎屌
會唔會係收左錢

越搞越大鑊

仲懷疑? 好明顯有唔少利益輸送, 唔係攬得咁實做咩

係咪要撞左機先肯換

is a UFO

係飛機用手機同爆大獲係你違反指引-》即係你錯，-》你錯即係我啱，即係無事

我有無理解錯民航署講既野

一日撞一次呢？

竟然肯認

Search 梁沛光 你會搵到答案

咁問責官員，個個都話集體責任制，出事係唔使負責？

當初，蕫先生成立問責局長時，已經調整佢地嘅薪金，要佢地負責做事，

出咗事，局長話集體責任，無需負責，

咁佢就白加人工！